關於友人事之所聞所感

事緣身邊一位朋友的感情事，對旁觀者而言理應聽畢作罷，只是想問問各位巴絲，作為朋友遇到此事時，該如何是好？因為類似詢問，故開在吹水台，僅希各位巴絲有錯勿插

友人比我年長，與他女友拍拖接近五六年的時間。而感情狀況亦相當穩定，久未聽聞二人吵架冷戰之事。唯最近有第三者介入感情當中，女方被追求者窮追猛打（該追求者亦知曉女方為拍拖的狀態），最終向男方提出分手。

而友人知悉其愛情不敵新鮮感，力挽狂瀾後亦無力回天，只得接受事實並祝福女方（因為友人視女友為結婚對象）

不過最近友人被前女友（剛分手數天）要求封鎖IG、不再與之聯絡之類，皆因新男友不願看到女友與前男友（友人）的親蜜行為，也屢次檢查女友電話以證其心所屬自己。

此事令友人覺得那男方非深愛自己的前女友，僅僅是個奪人所愛之輩。既然當初追求時已知女方有男友存在，為何得手以後又害怕女友眷戀前男友呢？

因我入世未深，故特詢各位巴絲，可否解說箇中奧妙，以及解勸友人不再深陷泥沼？（友人以：「讓她（前女友）看看外面的世界，玩夠了就會回來我身邊。我很愛她，只是她變了，我要等那個她回來。」自我開脫，故我想安慰友人，助他走出情困，畢竟森林如此之大啊！）

而各位巴絲如親歷此事，又會怎樣行動？

感覺各位撥冗閱讀小弟劣文，謝謝。

小弟頃候各位巴絲佳音。

文青

不敢不敢，小弟真心求教。
對於感情方面一竅不通，如有不是請指點

叫佢唔好執迷不悟啦 森林很大樹很多 唔洗攬住一棵唔放

多謝留言
小弟也曾向友人述及類似的說話
不過如此娓娓之言，看似無力說服友人

睇你個名 再睇你既文筆 你有冇諗過去講故台寫故

你朋友就是

贈言 :
棄我去者 昨日之日不可留

多謝巴打欣賞
但小弟並無心力創作
不過小弟的確以作家為夢想
不過巴打尚且離題

抱歉，如當時人是小弟，我自會如實說出
既然向各位巴絲詢問，又或是小弟女友，為何不公開男方追求者呢？
我只想舉出身邊朋友的例子詢問而已
雖然我沒有證據友人，亦無意附上友人與前女友的對話圖片，此舉不但是保護友人跟他重視的前女友，更是對友情的一份小尊重
言歸正傳，多謝巴打留言，但巴打也是離題

用詩句是好處，但友人並非如小弟般鍾愛文學作品。
生怕友人不理解之餘，更生愁緒。
加上下句是「亂我心者，今日之日多煩憂」嗎？
因背誦時間已久，尚怕背錯
如小弟記憶正確，下句不是令友人更傷心嗎

不過小弟會參加巴打的建議
十分感激